msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-09-30 23:03+0900\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-Basepath: ../\n"
"X-Poedit-KeywordsList: _;gettext\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.7\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: Cadencii\n"
"X-Poedit-SearchPath-1: cadencii.apputil\n"
"X-Poedit-SearchPath-2: vConnectStandDBConvert\n"

#: Cadencii/AppManager.cs:811 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11251
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11551
msgid "Synthesize"
msgstr "합성"

#: Cadencii/AppManager.cs:812 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11252
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11552
msgid "now synthesizing..."
msgstr "합성 중..."

#: Cadencii/AppManager.cs:824
msgid "patchwork"
msgstr "패치워크"

#: Cadencii/AppManager.cs:2390
#, csharp-format
msgid "failed creating cache directory, '{0}'."
msgstr "캐시 디렉터리 '{0}' 만들기에 실패했습니다."

#: Cadencii/AppManager.cs:2391 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:6798
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:6840
msgid "Info."
msgstr "정보를 보여줍니다."

#: Cadencii/AppManager.cs:2417
#, csharp-format
msgid "failed copying WAVE cache file, '{0}'."
msgstr "웨이브 캐시 파일 '{0}' 의 복사에 실패했습니다."

#: Cadencii/AppManager.cs:2418 Cadencii/AppManager.cs:2442
#: Cadencii/Cadencii.cs:219 Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:119
#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:135 Cadencii/ScriptServer.cs:163
#: Cadencii/ScriptServer.cs:167 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11230
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11522 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11600
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11608 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:12095
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:12389 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16648
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17173 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17659
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: Cadencii/AppManager.cs:2441
#, csharp-format
msgid "failed copying XML cache file, '{0}'."
msgstr "XML 캐시 파일 '{0}' 의 복사에 실패했습니다."

#: Cadencii/Cadencii.cs:181
#, csharp-format
msgid "Info: This is test version of Cadencii version {0}"
msgstr "정보: Cadencii 버전 {0}의 테스트 버전입니다"

#: Cadencii/Cadencii.cs:217
msgid ""
"Failed to launch Cadencii. Please send the exception report to developer"
msgstr "Cadencii를 실행 하지 못했습니다. 개발자에게 예외 보고서를 보내주십시오"

#: Cadencii/ExceptionNotifyFormController.cs:166
msgid "Problem Report for Cadencii"
msgstr ""

#: Cadencii/ExceptionNotifyFormController.cs:167
msgid "Problem Details"
msgstr ""

#: Cadencii/ExceptionNotifyFormController.cs:168
#: Cadencii/FormBeatConfigController.cs:202 Cadencii/FormDeleteBar.cs:61
#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:102 Cadencii/FormImportLyric.cs:80
#: Cadencii/FormInsertBar.cs:69 Cadencii/FormMidiImExport.cs:95
#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:165 Cadencii/FormRandomize.cs:334
#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:87 Cadencii/FormShortcutKeys.cs:144
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:97 Cadencii/FormTempoConfig.cs:78
#: Cadencii/FormTrackProperty.cs:64 Cadencii/FormVibratoConfig.cs:142
#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:520
#: Cadencii/FormWordDictionaryController.cs:184
#: Cadencii/ui/dotnet/FormWorkerUi.cs:60
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:754
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: Cadencii/ExceptionNotifyFormController.cs:169
msgid "Send to Developper"
msgstr ""

#: Cadencii/FormAskKeySoundGenerationController.cs:58
msgid ""
"It seems some key-board sounds are missing. Do you want to re-generate them "
"now?"
msgstr "일부 키보드 소리가 없는 것 같습니다. 다시 만드시겠습니까?"

#: Cadencii/FormAskKeySoundGenerationController.cs:59
msgid "Always perform this check when starting Cadencii."
msgstr "Cadencii를 시작할 때 항상 확인합니다."

#: Cadencii/FormAskKeySoundGenerationController.cs:60
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: Cadencii/FormAskKeySoundGenerationController.cs:61
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: Cadencii/FormBeatConfigController.cs:198
msgid "Beat Change"
msgstr "비트 바꾸기"

#: Cadencii/FormBeatConfigController.cs:199 Cadencii/FormInsertBar.cs:64
#: Cadencii/FormTempoConfig.cs:69
msgid "Position"
msgstr "위치"

#: Cadencii/FormBeatConfigController.cs:200 Cadencii/FormMidiImExport.cs:97
#: Cadencii/FormTempoConfig.cs:72
msgid "Beat"
msgstr "비트"

#: Cadencii/FormBeatConfigController.cs:201 Cadencii/FormDeleteBar.cs:60
#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:101 Cadencii/FormImportLyric.cs:81
#: Cadencii/FormInsertBar.cs:68 Cadencii/FormMidiImExport.cs:94
#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:164 Cadencii/FormRandomize.cs:333
#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:88 Cadencii/FormShortcutKeys.cs:143
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:96 Cadencii/FormTempoConfig.cs:77
#: Cadencii/FormTrackProperty.cs:63 Cadencii/FormVibratoConfig.cs:141
#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:519
#: Cadencii/FormWordDictionaryController.cs:183
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17647 Cadencii/ui/preference/Preference.cs:755
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: Cadencii/FormBeatConfigController.cs:203
msgid "From"
msgstr "보낸"

#: Cadencii/FormBeatConfigController.cs:205
msgid "To"
msgstr "받는"

#: Cadencii/FormBeatConfigController.cs:207
#: Cadencii/FormBeatConfigController.cs:208 Cadencii/FormTempoConfig.cs:70
msgid "Measure"
msgstr "소절"

#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:118
msgid "Invalid value"
msgstr "잘못된 값"

#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:134
msgid "Integer format error"
msgstr "정수 형식 오류"

#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:254
msgid "Edit Bezier Data Point"
msgstr "베지어 데이터 포인트 편집"

#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:256
msgid "Data Poin"
msgstr "데이터 Poin"

#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:257
#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:261
#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:265
#: Cadencii/FormCurvePointEdit.cs:78 Cadencii/FormTempoConfig.cs:74
#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:103
msgid "Clock"
msgstr "시계"

#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:258
#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:262
#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:266
#: Cadencii/FormCurvePointEdit.cs:79 Cadencii/FormRandomize.cs:326
#: Cadencii/FormRandomize.cs:331
msgid "Value"
msgstr "값"

#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:260
msgid "Left Control Point"
msgstr "왼쪽 제어 포인트"

#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:264
msgid "Right Control Point"
msgstr "오른쪽 제어 포인트"

#: Cadencii/FormBezierPointEditController.cs:268
msgid "Smooth"
msgstr "부드럽게"

#: Cadencii/FormCheckUnknownSingerAndResampler.cs:145
msgid "Unknown singers and resamplers"
msgstr "알 수 없는 가수 및 리샘플러"

#: Cadencii/FormCheckUnknownSingerAndResampler.cs:146
msgid ""
"These singers and resamplers are not registered to Cadencii.\n"
"Check the box if you want to register them."
msgstr ""
"이 가수 및 리샘플러 가 Cadencii에 등록되어 있지 않습니다.\n"
"등록하려면 해당 확인란을 선택하십시오."

#: Cadencii/FormCheckUnknownSingerAndResampler.cs:147
msgid "Import singer"
msgstr "가수 가져오기"

#: Cadencii/FormCheckUnknownSingerAndResampler.cs:148
msgid "Import resampler"
msgstr "리샘플러 가져오기"

#: Cadencii/FormCompileResult.cs:57
msgid "Script Compilation Result"
msgstr "스크립트 컴파일 결과"

#: Cadencii/FormCurvePointEdit.cs:77
msgid "Edit Value"
msgstr "값 편집"

#: Cadencii/FormCurvePointEdit.cs:80
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: Cadencii/FormCurvePointEdit.cs:81
msgid "Exit"
msgstr "닫기"

#: Cadencii/FormDeleteBar.cs:57
msgid "Delete Bars"
msgstr "막대 지우기"

#: Cadencii/FormDeleteBar.cs:58 Cadencii/FormRandomize.cs:318
#: vConnectStandDBConvert/MainForm.cs:122
#: vConnectStandDBConvert/MainForm.cs:165
#: vConnectStandDBConvert/MainForm.cs:190
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: Cadencii/FormDeleteBar.cs:59 Cadencii/FormRandomize.cs:321
msgid "End"
msgstr "끝"

#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:96
msgid "Push buttons in turn as shown below"
msgstr "아래 표시 된 것과 같이 차례로 버튼을 누르십시오"

#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:98
msgid "Game controler is not available"
msgstr "게임 컨트롤러를 사용할 수 없습니다."

#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:100
msgid "Game Controler Configuration"
msgstr "게임 컨트롤러 구성"

#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:103
msgid "Reset And Exit"
msgstr "초기화 및 끝내기"

#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:104
msgid "Skip"
msgstr "건너뛰기"

#: Cadencii/FormIconPalette.cs:143
msgid "Icon Palette"
msgstr "아이콘 팔레트"

#: Cadencii/FormImportLyric.cs:79
msgid "Import lyrics"
msgstr "가사 가져오기"

#: Cadencii/FormInsertBar.cs:57
msgid "Insert Bars"
msgstr "막대 넣기"

#: Cadencii/FormInsertBar.cs:58
msgid "_PREFIX_TH_"
msgstr "_PREFIX_TH_"

#: Cadencii/FormInsertBar.cs:65
#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:105
msgid "Length"
msgstr "길이"

#: Cadencii/FormInsertBar.cs:66
msgid "th bar"
msgstr "th 막대"

#: Cadencii/FormInsertBar.cs:67 Cadencii/FormRandomize.cs:319
#: Cadencii/FormRandomize.cs:322
msgid "bar"
msgstr "막대"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:65 Cadencii/FormMidiImExport.cs:90
#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:166 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4583
msgid "Track"
msgstr "트랙"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:65 Cadencii/FormMidiImExport.cs:90
#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:507 Cadencii/ui/preference/Preference.cs:856
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:65 Cadencii/FormMidiImExport.cs:90
msgid "Notes"
msgstr "음표"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:81 Cadencii/FormMidiImExport.cs:151
msgid "Midi Export"
msgstr "MIDI 내보내기"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:83 Cadencii/FormMidiImExport.cs:169
msgid "Midi Import"
msgstr "MIDI 가져오기"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:85 Cadencii/FormMidiImExport.cs:176
msgid "VSQ/Vocaloid Midi Import"
msgstr "VSQ/보컬로이드 MIDI 가져오기"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:87
msgid "Import Basis"
msgstr "기본 가져오기"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:88
msgid "gate-time"
msgstr "게이트 시간"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:89
msgid "play-time"
msgstr "재생 시간"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:91
msgid "Check All"
msgstr "모두 선택"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:92
msgid "Uncheck All"
msgstr "모두 선택 안 함"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:93
msgid "Option"
msgstr "설정"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:96 Cadencii/FormTempoConfig.cs:76
msgid "Tempo"
msgstr "템포"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:98
msgid "Note"
msgstr "음표"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:99 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4608
msgid "Lyrics"
msgstr "가사"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:100
msgid "vocaloid NRPN"
msgstr "보컬로이드 NRPN"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:101
msgid "offset"
msgstr "오프셋"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:103 Cadencii/FormMidiImExport.cs:331
msgid "clocks"
msgstr "시계"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:105 Cadencii/FormMidiImExport.cs:339
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:2360 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17103
msgid "seconds"
msgstr "초"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:152
msgid "Export pre-measure part"
msgstr "예비 소절 부분 내보내기"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:170 Cadencii/FormMidiImExport.cs:177
msgid "Inserting start at pre-measure"
msgstr "예비 소절에서 시작 넣기"

#: Cadencii/FormMixer.cs:201 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4544
msgid "Mixer"
msgstr "믹서"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:145
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:78
msgid "Template"
msgstr "서식"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:147
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:80
msgid "Pitch Control"
msgstr "피치 제어"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:148
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:81
#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:111
msgid "Bend Depth"
msgstr "벤드 깊이"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:150
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:83
#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:113
msgid "Bend Length"
msgstr "벤드 길이"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:152
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:85
msgid "Add portamento in rising movement"
msgstr "올라가는 변동에 포르타멘토 더하기"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:154
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:87
msgid "Add portamento in falling movement"
msgstr "떨어지는 변동에 포르타멘토 더하기"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:157
msgid "Attack Control (VOCALOID1)"
msgstr "어택 제어 (VOCALOID1)"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:158
msgid "Dynamics Control (VOCALOID2)"
msgstr "다이내믹스 제어 (VOCALOID2)"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:159
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:91
#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:115
msgid "Decay"
msgstr "감소"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:161
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:93
#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:117
msgid "Accent"
msgstr "강조"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:170
msgid "Expression control property"
msgstr "표현 제어 속성"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:441
#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:344
msgid "Would you like to change singer style for all events?"
msgstr "모든 이벤트의 가수 스타일을 바꾸시겠습니까?"

#: Cadencii/FormNotePropertyController.cs:75
msgid "Note Property"
msgstr "음표 속성"

#: Cadencii/FormRandomize.cs:320 Cadencii/FormRandomize.cs:323
msgid "beat"
msgstr "비트"

#: Cadencii/FormRandomize.cs:325
msgid "Note Shift"
msgstr "음표 시프트"

#: Cadencii/FormRandomize.cs:328
msgid "Pitch Fluctuation"
msgstr "피치 파동"

#: Cadencii/FormRandomize.cs:329
msgid "Resolution"
msgstr "해상도"

#: Cadencii/FormRandomize.cs:330
msgid "Pattern"
msgstr "패턴"

#: Cadencii/FormRandomize.cs:336 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4576
msgid "Randomize"
msgstr "무작위"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:62 Cadencii/FormSequenceConfig.cs:101
msgid "Monoral"
msgstr "모노"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:63 Cadencii/FormSequenceConfig.cs:102
msgid "Stereo"
msgstr "스테레오"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:86 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4640
msgid "Sequence config"
msgstr "시퀀스 구성"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:90
msgid "Wave File Output"
msgstr "웨이브 파일 출력"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:91
msgid "Channel"
msgstr "채널"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:93 Cadencii/FormSequenceConfig.cs:97
msgid "Sample rate"
msgstr "샘플 속도"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:95
msgid "Master Track"
msgstr "마스터 트랙"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:96
msgid "Current Track"
msgstr "현재 트랙"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:105 Cadencii/ui/preference/Preference.cs:766
msgid "Sequence"
msgstr "시퀀스"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:106
msgid "Pre-measure"
msgstr "예비 소절"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:88 Cadencii/FormShortcutKeys.cs:148
#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:183
msgid "Command"
msgstr "명령"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:88 Cadencii/FormShortcutKeys.cs:148
msgid "Shortcut Key"
msgstr "바로 가기 키"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:141
msgid "Shortcut Config"
msgstr "바로 가기 구성"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:145
msgid "Revert"
msgstr "원래대로"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:146
msgid "Load Default"
msgstr "기본값 불러오기"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:150
msgid "Category"
msgstr "분류"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:156 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4488
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:772
msgid "File"
msgstr "파일"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:158 Cadencii/FormShortcutKeys.cs:184
#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:506 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4519
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:160
msgid "Visual"
msgstr "보이는 대로"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:162 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4568
msgid "Job"
msgstr "작업"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:164
msgid "Lyric"
msgstr "가사"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:168 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4623
msgid "Script"
msgstr "스크립트"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:170 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4628
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4638
msgid "Setting"
msgstr "설정"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:172 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4666
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:174 Cadencii/ui/preference/Preference.cs:767
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:185
msgid "Key:"
msgstr "키:"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:186
msgid "Modifier:"
msgstr "보조키:"

#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:90
msgid "Dynamics Control"
msgstr "다이내믹스 제어"

#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:98
msgid "Apply to current track"
msgstr "현재 트랙에 적용"

#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:104
msgid "Default Singer Style"
msgstr "기본 가수 스타일"

#: Cadencii/FormTempoConfig.cs:68
msgid "Global Tempo"
msgstr "전체 템포"

#: Cadencii/FormTrackProperty.cs:61
msgid "Master Tuning in Cent"
msgstr "센트에 마스터 튜닝"

#: Cadencii/FormTrackProperty.cs:62
msgid "Track Property"
msgstr "트랙 속성"

#: Cadencii/FormVibratoConfig.cs:136
msgid "Vibrato property"
msgstr "떨림 속성"

#: Cadencii/FormVibratoConfig.cs:137
msgid "Vibrato length"
msgstr "떨림 길이"

#: Cadencii/FormVibratoConfig.cs:139 Cadencii/ui/preference/Preference.cs:795
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:797
msgid "Vibrato Type"
msgstr "떨림 유형"

#: Cadencii/FormVibratoConfig.cs:143
msgid "Select from"
msgstr "에서 선택"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:502 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4654
msgid "Vibrato preset"
msgstr "떨림 미리 설정"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:504
msgid "List of vibrato preset"
msgstr "떨림 미리 설정 목록"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:509
msgid "Preview"
msgstr "미리 보기"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:510
msgid "Depth curve"
msgstr "깊이 곡선"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:511
msgid "Rate curve"
msgstr "속도 곡선"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:512
msgid "Resulting pitch bend"
msgstr "피치 벤드 결과"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:514 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:2369
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:857
msgid "Add"
msgstr "더하기"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:515 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:2345
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4636 Cadencii/ui/preference/Preference.cs:858
msgid "Remove"
msgstr "지우기"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:516
#: Cadencii/FormWordDictionaryController.cs:185
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:859
msgid "Up"
msgstr "위로"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:517
#: Cadencii/FormWordDictionaryController.cs:186
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:860
msgid "Down"
msgstr "아래로"

#: Cadencii/FormWordDictionaryController.cs:181
msgid "User Dictionary Configuration"
msgstr "사용자 사전 구성"

#: Cadencii/FormWordDictionaryController.cs:182
msgid "Available Dictionaries"
msgstr "사용 가능한 사전"

#: Cadencii/PaletteToolServer.cs:161
#, csharp-format
msgid ""
"Palette tool '{0}' reported an error.\n"
"Please copy the exception text and report it to developper."
msgstr ""
"팔레트 도구 '{0}' 에서 오류를 보고 했습니다.\n"
"예외 텍스트를 복사하여 개발자에게 보내주십시오."

#: Cadencii/PatchWorkQueue.cs:67
msgid "track"
msgstr "트랙"

#: Cadencii/PatchWorkQueue.cs:79 Cadencii/PatchWorkQueue.cs:81
msgid "sec"
msgstr "초"

#: Cadencii/ScriptServer.cs:135
msgid "Script aborted"
msgstr "스크립트 중단"

#: Cadencii/ScriptServer.cs:163
msgid "Script runtime error:"
msgstr "스크립트 런타임 오류:"

#: Cadencii/ScriptServer.cs:167
msgid "Script compilation failed."
msgstr "스크립트 컴파일에 실패했습니다."

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:107
msgid "Note#"
msgstr "음표 번호"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:109
msgid "Velocity"
msgstr "속도"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:119
msgid "Up-Portamento"
msgstr "위로 - 포르타멘토"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:121
msgid "Down-Portamento"
msgstr "아래로 - 포르타멘토"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:123
msgid "Vibrato Length"
msgstr "떨림 길이"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:125
msgid "Phonetic Symbol"
msgstr "발음 기호"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:127
msgid "Phrase"
msgstr "문구"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:129
msgid "Pre Utterance"
msgstr "미리 발성"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:131
msgid "Overlap"
msgstr "겹치기"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:133
msgid "Moduration"
msgstr "변조"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:135
msgid "Vibrato"
msgstr "떨림"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:137
msgid "Attack"
msgstr "어택"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:139
msgid "Attack Duration"
msgstr "어택 기간"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:141
msgid "Attack Depth"
msgstr "어택 깊이"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:143
msgid "StartPoint"
msgstr "시작점"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:145
msgid "Intensity"
msgstr "강도"

#: Cadencii/VersionInfo.cs:125 Cadencii/VersionInfo.cs:303
#: cadencii.apputil/VersionInfo.cs:175
#: cadencii.apputil/VersionInfo.Designer.cs:117
#, csharp-format
msgid "About {0}"
msgstr "{0}에 대하여"

#: Cadencii/VersionInfo.cs:126 Cadencii/VersionInfo.cs:317
#: cadencii.apputil/VersionInfo.cs:185
#: cadencii.apputil/VersionInfo.Designer.cs:118
msgid "Credit"
msgstr "제작진"

#: Cadencii/plugin/PluginLoader.cs:102
msgid "line"
msgstr "강도"

#: Cadencii/plugin/PluginLoader.cs:262
msgid "'Edit' Method not implemented"
msgstr "'편집' 메서드 구현 되지 않음"

#: Cadencii/ui/dotnet/FormWorkerUi.cs:61
msgid "detail"
msgstr "자세히"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:2189 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:3488
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:14905
msgid "Disabled"
msgstr "사용 안 함"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:2192
msgid "Cursor"
msgstr "커서"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:2195
msgid "Keyboard"
msgstr "키보드"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:2198
msgid "Normal"
msgstr "일반"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:2351
msgid "Start After Premeasure"
msgstr "예비 소절 뒤 시작"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:2359
msgid "Set Offset Seconds"
msgstr "오프셋 초 설정"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:3029 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:10286
msgid "Save this sequence?"
msgstr "이 시퀀스를 저장하시겠습니까?"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:3030 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:10287
msgid "Affirmation"
msgstr "확인"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4370 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4378
msgid "XML-VSQ Format(*.xvsq)|*.xvsq"
msgstr "XML-VSQ 형식(*.xvsq)|*.xvsq"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4370 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4378
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4386 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4398
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4413 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4426
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11161 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11291
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11350 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11381
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11415 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11495
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:758
msgid "All Files(*.*)|*.*"
msgstr "모든 파일(*.*)|*.*"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4386 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11291
msgid "UTAU Script Format(*.ust)|*.ust"
msgstr "UTAU 스크립트 형식(*.ust)|*.ust"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4395 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4411
msgid "MIDI Format(*.mid)|*.mid"
msgstr "MIDI 형식(*.mid)|*.mid"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4396 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4412
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11350
msgid "VSQ Format(*.vsq)|*.vsq"
msgstr "VSQ 형식(*.vsq)|*.vsq"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4397 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11381
msgid "VSQX Format(*.vsqx)|*.vsqx"
msgstr ""

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4425 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11495
msgid "Wave File(*.wav)|*.wav"
msgstr "웨이브 파일(*.wav)|*.wav"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4435 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4632
msgid "Game controler"
msgstr "게임 컨트롤러"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4441 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4442
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4459 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4460
msgid "Pointer"
msgstr "포인터"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4443 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4444
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4461 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4462
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4705 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4776
msgid "Pencil"
msgstr "연필"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4445 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4446
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4463 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4464
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4778
msgid "Line"
msgstr "선"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4447 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4448
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4465 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4466
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4707 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4780
msgid "Eraser"
msgstr "지우개"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4450 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4467
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4468 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4711
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4784
msgid "Curve"
msgstr "곡선"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4452 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4469
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4470
msgid "Grid"
msgstr "눈금"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4454 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4472
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:7764 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:7767
#: vConnectStandDBConvert/MainForm.cs:174
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4456 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4474
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:7733 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:7736
msgid "Play"
msgstr "재생"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4479
msgid "Move to beginning measure"
msgstr "소절 시작으로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4480
msgid "Move to end measure"
msgstr "소절 끝으로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4481
msgid "Move forward"
msgstr "앞으로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4482
msgid "Move backwared"
msgstr "뒤로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4483
msgid "Repeat"
msgstr "반복"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4484
msgid "Auto scroll"
msgstr "자동 스크롤"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4490
msgid "New"
msgstr "새로 만들기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4492 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4672
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4494
msgid "Open VSQX/VSQ/Vocaloid MIDI"
msgstr ""

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4496
msgid "Open UTAU project file"
msgstr "UTAU 프로젝트 파일 열기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4498
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4500
msgid "Save as"
msgstr "다른 이름으로 저장"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4502
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4504
msgid "VSQ / Vocaloid Midi"
msgstr "VSQ/보컬로이드 MIDI"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4505
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4507
msgid "WAVE"
msgstr "WAVE"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4508
msgid "Serial numbered WAVEs"
msgstr "일련번호가 매겨진 WAVE"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4509
msgid "UTAU project file"
msgstr "UTAU 프로젝트 파일"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4510 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11414
msgid "Metatext for vConnect"
msgstr "vConnect용 메타 텍스트"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4511
msgid "VSQ File"
msgstr ""

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4512
msgid "VSQX File"
msgstr ""

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4513
msgid "Open Recent"
msgstr "최근 열어본 목록"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4515
msgid "Clear Menu"
msgstr "메뉴 지우기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4516
msgid "Quit"
msgstr "끝내기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4521 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4726
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4787
msgid "Undo"
msgstr "되돌리기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4523 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4728
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4789
msgid "Redo"
msgstr "다시하기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4525 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4679
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4731 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4792
msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4527 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4678
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4735 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4794
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4529 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4690
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4733 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4796
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4531 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4737
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4798
msgid "Delete"
msgstr "지우기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4533
msgid "Auto normalize mode"
msgstr "자동 음표 고치기 모드"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4535 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4740
msgid "Select All"
msgstr "모두 선택"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4537
msgid "Select all events"
msgstr "모든 이벤트 선택"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4540
msgid "View"
msgstr "보기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4542
msgid "Control track"
msgstr "트랙 제어"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4546
msgid "Waveform"
msgstr "파형"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4548
msgid "Property window"
msgstr "속성 창"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4549
msgid "Navigation"
msgstr "탐색"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4551
msgid "Grid line"
msgstr "눈금선"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4553
msgid "Start marker"
msgstr "시작 표식"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4555
msgid "End marker"
msgstr "끝 표식"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4557
msgid "Lyrics/Phoneme"
msgstr "가사/독음"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4559
msgid "Note expression/vibrato"
msgstr "음표 표현/떨림"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4561
msgid "Pitch line"
msgstr "피치 선"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4563
msgid "VSTi plugin UI"
msgstr "VSTi 플러그인 UI"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4565
msgid "Icon palette"
msgstr "아이콘 팔레트"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4570
msgid "Normalize notes"
msgstr "겹친 음표 고치기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4572
msgid "Insert bars"
msgstr "막대 넣기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4574
msgid "Delete bars"
msgstr "막대 지우기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4578
msgid "Connect notes"
msgstr "음표 잇기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4580
msgid "Insert lyrics"
msgstr "가사 넣기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4585
msgid "Track on"
msgstr "트랙"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4587
msgid "Add track"
msgstr "트랙 더하기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4589
msgid "Copy track"
msgstr "트랙 복사"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4591
msgid "Rename track"
msgstr "트랙 이름 바꾸기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4592
msgid "Delete track"
msgstr "트랙 지우기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4594
msgid "Render current track"
msgstr "현재 트랙 렌더링"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4596
msgid "Render all tracks"
msgstr "모든 트랙 렌더링"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4598 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4767
msgid "Overlay"
msgstr "오버레이"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4600 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4769
msgid "Renderer"
msgstr "렌더러"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4610
msgid "Note expression property"
msgstr "음표 표현 속성"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4612
msgid "Note vibrato property"
msgstr "음표 떨림 속성"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4614
msgid "Apply UTAU Parameters"
msgstr "UTAU 매개 변수 적용"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4616
msgid "Phoneme transformation"
msgstr "독음 변환"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4618
msgid "User word dictionary"
msgstr "사용자 단어 사전"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4620
msgid "Copy vibrato config to preset"
msgstr "떨림 구성을 미리 설정으로 복사"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4625
msgid "Update script list"
msgstr "스크립트 목록 업데이트"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4630 Cadencii/ui/preference/Preference.cs:753
msgid "Preference"
msgstr "기본 설정"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4634
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4642
msgid "Shortcut key"
msgstr "바로 가기 키"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4644
msgid "Singing style defaults"
msgstr "노래 스타일 기본값"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4646 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4719
msgid "Quantize"
msgstr "끊어적기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4648 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4717
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4722
msgid "Off"
msgstr "해제"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4649 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4716
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4721
msgid "Triplet"
msgstr "셋잇단음표"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4652 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4709
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4782
msgid "Palette Tool"
msgstr "팔레트 도구"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4658
msgid "Window"
msgstr "창"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4659
msgid "Minimize"
msgstr "최소화"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4662
msgid "Tools"
msgstr ""

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4664
msgid "Create vConnect-STAND DB"
msgstr ""

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4668
msgid "Log"
msgstr "기록"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4670
msgid "Disable"
msgstr "사용 안 함"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4670
msgid "Enable"
msgstr "사용"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4674
msgid "About Cadencii"
msgstr "Cadencii에 대하여"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4676
msgid "Manual"
msgstr "설명서"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4680
msgid "Chagne tool pointer / eraser"
msgstr "도구 포인터 바꾸기/지우개"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4681
msgid "Change tool pointer / pencil"
msgstr "도구 포인터 바꾸기/연필"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4682
msgid "Start lyric input"
msgstr "가사 입력 시작"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4683
msgid "GoTo end marker"
msgstr "끝 표식으로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4684
msgid "Goto start marker"
msgstr "시작 표식으로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4685
msgid "Lengthen"
msgstr "늘이기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4686
msgid "Move down"
msgstr "아래로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4687
msgid "Move left"
msgstr "왼쪽으로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4688
msgid "Move right"
msgstr "오른쪽으로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4689
msgid "Move up"
msgstr "위로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4691
msgid "Play from start marker"
msgstr "시작 표식에서 재생"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4692
msgid "Select backward"
msgstr "이전 선택"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4693
msgid "Select forward"
msgstr "이후 선택"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4694
msgid "Shorten"
msgstr "짧은"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4695
msgid "Previous track"
msgstr "이전 트랙"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4696
msgid "Next track"
msgstr "다음 트랙"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4697
msgid "Previous control curve"
msgstr "이전 제어 곡선"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4698
msgid "Next control curve"
msgstr "다음 제어 곡선"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4699
msgid "Change pitch drawing mode"
msgstr "피치 그리기 모드 바꾸기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4703 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4774
msgid "Arrow"
msgstr "화살표"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4714
msgid "Note Fixed Length"
msgstr "음표 고정 길이"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4718
msgid "Dot"
msgstr "도트"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4723
msgid "Show/Hide Grid Line"
msgstr "눈금선 보이기/숨기기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4742 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4803
msgid "Select All Events"
msgstr "모든 이벤트 선택"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4745
msgid "Note Expression Property"
msgstr "음표 표현 속성"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4747
msgid "Note Vibrato Property"
msgstr "음표 떨림 속성"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4748
msgid "Insert Lyrics"
msgstr "가사 넣기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4753
msgid "Track On"
msgstr "트랙"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4755
msgid "Add Track"
msgstr "트랙 더하기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4757
msgid "Copy Track"
msgstr "트랙 복사"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4759
msgid "Rename Track"
msgstr "트랙 이름 바꾸기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4760
msgid "Delete Track"
msgstr "트랙 지우기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4763
msgid "Render Current Track"
msgstr "현재 트랙 렌더링"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4765
msgid "Render All Tracks"
msgstr "모든 트랙 렌더링"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4800
msgid "Delete Bezier Point"
msgstr "베지어 포인트 지우기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4808
msgid "Set start marker"
msgstr "시작 표식 설정"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4809
msgid "Set end marker"
msgstr "끝 표식 설정"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:4813
msgid "Game Controler"
msgstr "게임 컨트롤러"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:5286 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:14065
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:14221 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:14594
#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:14634
msgid "Cannot remove first symbol of track!"
msgstr "트랙의 첫 번째 기호를 지울 수 없습니다!"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:5979
msgid "Input new name of track"
msgstr "트랙 새 이름 입력"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:6007
#, csharp-format
msgid "Do you wish to remove track? {0} : '{1}'"
msgstr "트랙을 지우시겠습니까? {0} : '{1}'"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:6557
msgid "[file not found]"
msgstr "[파일을 찾을 수 없습니다]"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:6797 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:6839
#, csharp-format
msgid "cannot create cache directory: '{0}'"
msgstr "캐시 디렉터리를 만들 수 없습니다: '{0}'"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:10869 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16600
#, csharp-format
msgid ""
"Invalid note data.\n"
"Track {0} : {1}\n"
"\n"
"-> Piano roll : Blank sequence."
msgstr ""
"잘못된 음표 데이터입니다.\n"
"트랙 {0} : {1}\n"
"\n"
"-> 피아노 롤 : 빈 시퀀스."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11161
msgid "MusicXML(*.xml)|*.xml"
msgstr "음악XML(*.xml)|*.xml"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11195
msgid "Choose destination directory"
msgstr "대상 디렉터리 선택"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11229 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11521
msgid "invalid rendering region; start>=end"
msgstr "잘못된 렌더링 영역; 시작>=끝"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11290
msgid "Export UTAU (*.ust)"
msgstr "UTAU(*.ust) 내보내기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11349
msgid "Export VSQ (*.vsq)"
msgstr "VSQ(*.vsq) 내보내기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11380
msgid "Export VSQX (*.vsqx)"
msgstr ""

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11395
msgid ""
"UTAU singer not registered yet.\n"
"Continue ?"
msgstr ""
"UTAU 가수가 아직 등록되지 않았습니다.\n"
"계속하시겠습니까?"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11396 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:14916
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11415
msgid "Text File(*.txt)|*.txt"
msgstr "텍스트 파일(*.txt)|*.txt"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11494
msgid "Wave Export"
msgstr "웨이브 내보내기"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11599 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:11607
msgid "Invalid MIDI file."
msgstr "잘못된 MIDI 파일입니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:12095 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:12388
msgid "Invalid VSQ/VOCALOID MIDI file"
msgstr "잘못된 VSQ/보컬로이드 MIDI 파일"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:12928
msgid "Go to the first"
msgstr "처음으로 이동"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:13432
msgid "input pre-measure"
msgstr "예비 소절 입력"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:14881
msgid "file not found"
msgstr "파일 찾을 수 없음"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:14903
msgid "Enabled"
msgstr "사용"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:14915
msgid "Log file has not generated yet."
msgstr "기록 파일이 아직 만들어지지 않았습니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16647
msgid "Invalid XVSQ file"
msgstr "잘못된 XVSQ 파일"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16810
msgid "Undo."
msgstr "이전 작업을 되돌립니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16812
msgid "Redo."
msgstr "다시 실행합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16814
msgid "Cut selected items."
msgstr "선택한 항목을 잘라냅니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16816
msgid "Copy selected items."
msgstr "선택한 항목을 복사합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16818
msgid "Paste copied items to current song position."
msgstr "복사된 항목을 현재 노래 위치에 붙여 넣습니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16820
msgid "Delete selected items."
msgstr "선택한 항목을 지웁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16822
msgid "Avoid automaticaly polyphonic editing."
msgstr "자동으로 화음을 편집하지 않습니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16824
msgid "Select all items and control curves of current track."
msgstr "현재 트랙의 모든 항목 및 제어 곡선을 선택합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16826
msgid "Select all items of current track."
msgstr "현재 트랙의 모든 항목을 선택합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16828
msgid "Show/Hide control curves."
msgstr "제어 곡선을 보이거나 숨깁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16830
msgid "Enable/Disable end marker."
msgstr "끝 표식을 활성화 또는 비활성화합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16832
msgid "Show/Hide grid line."
msgstr "눈금선을 보이거나 숨깁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16834
msgid "Show/Hide icon palette"
msgstr "아이콘 팔레트를 보이거나 숨깁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16836
msgid "Show/Hide lyrics."
msgstr "가사를 보이거나 숨깁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16838
msgid "Show/Hide mixer window."
msgstr "믹서 창을 보이거나 숨깁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16840
msgid "Show/Hide expression lines."
msgstr "표현 선을 보이거나 숨깁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16842
msgid "Show/Hide navigation view"
msgstr "탐색을 보이거나 숨깁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16844
msgid "Show/Hide pitch bend lines."
msgstr "피치 벤드 선을 보이거나 숨깁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16846
msgid "Open VSTi plugin window"
msgstr "VSTi 플러그인 창을 엽니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16848
msgid "Show/Hide property window."
msgstr "속성 창을 보이거나 숨깁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16850
msgid "Enable/Disable start marker."
msgstr "시작 표식을 활성화 또는 비활성화합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16852
msgid "Show/Hide waveform."
msgstr "파형을 보이거나 숨깁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16854
msgid "Create new project."
msgstr "새 프로젝트를 만듭니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16856
msgid "Open Cadencii project."
msgstr "Cadencii 프로젝트를 엽니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16858
msgid "Save current project."
msgstr "현재 프로젝트를 저장합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16860
msgid "Save current project with new name."
msgstr "현재 프로젝트를 새 이름으로 저장합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16862
msgid "Open VSQ / VOCALOID MIDI and create new project."
msgstr "VSQ 또는 보컬로이드 MIDI를 열고 새 프로젝트를 만듭니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16864
msgid "Open UTAU project and create new project."
msgstr "UTAU 프로젝트를 열고 새 프로젝트를 만듭니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16866
msgid "Import."
msgstr "가져옵니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16868
msgid "Import Standard MIDI."
msgstr "표준 MIDI를 가져옵니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16870
msgid "Import UTAU project"
msgstr "UTAU 프로젝트를 가져옵니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16872
msgid "Import VSQ / VOCALOID MIDI."
msgstr "VSQ 또는 보컬로이드 MIDI를 가져옵니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16874
msgid "Export."
msgstr "내보냅니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16876
msgid "Export all tracks to serial numbered WAVEs"
msgstr "일련번호가 매겨진 WAVE의 모든 트랙을 내보냅니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16878
msgid "Export to WAVE file."
msgstr "WAVE 파일로 내보냅니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16880
msgid "Export current track as Music XML"
msgstr "현재 트랙을 음악 XML로 내보냅니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16882
msgid "Export to Standard MIDI."
msgstr "표준 MIDI로 내보냅니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16884
msgid "Export current track as UTAU project file"
msgstr "현재 트랙을 UTAU 프로젝트 파일로 내보냅니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16886
msgid "Export to VSQ"
msgstr "VSQ로 내보냅니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16888
msgid "Export to VSQX"
msgstr ""

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16890
msgid "Export current track as Meta-text for vConnect"
msgstr "현재 트랙을 vConnect용 메타 텍스트로 내보냅니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16892
msgid "Recent projects."
msgstr "최근 프로젝트입니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16894
msgid "Close this window."
msgstr "이 창을 닫습니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16896
msgid "Lengthen note end to neighboring note."
msgstr "음표의 끝을 다음 음표의 바로 앞까지 늘입니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16898
msgid "Import lyric."
msgstr "가사를 가져옵니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16901
msgid "Import tempo from ReWire host."
msgstr "ReWire 호스트에서 템포를 가져옵니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16901 Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16903
msgid "(not implemented)"
msgstr "(구현되지 않음)"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16903
msgid "Reload VSTi dll."
msgstr "VSTi dll을 다시 불러옵니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16906
msgid "Correct overlapped item."
msgstr "겹쳐진 음표를 앞 음표 길이를 줄여 고칩니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16908
msgid "Insert bar."
msgstr "막대를 넣습니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16910
msgid "Delete bar."
msgstr "막대를 지웁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16912
msgid "Randomize items."
msgstr "항목을 무작위로 섞습니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16914
msgid "Edit portamento/accent/decay of selected item"
msgstr "선택한 항목의 포르타멘토, 강조, 감소를 편집합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16916
msgid "Edit vibrato length and type of selected item"
msgstr "선택한 항목의 떨림 길이와 형식을 편집합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16918
msgid "Translate all phrase into phonetic symbol"
msgstr "발음 기호로 모든 문구를 번역합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16920
msgid "Open configuration dialog for phonetic symnol dictionaries"
msgstr "발음 기호 사전을 구성하는 대화 상자를 엽니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16922
msgid "Copy vibrato config of selected item into vibrato preset"
msgstr "선택한 항목의 떨림 구성을 떨림 미리 설정으로 복사합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16924
msgid "Read and compile all scripts and update the list of them"
msgstr "모든 스크립트를 읽고 컴파일한 뒤 목록을 업데이트합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16926
msgid "Open configuration dialog for editor configs"
msgstr "Cadencii의 구성을 위한 대화 상자를 엽니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16928
msgid "Change quantize resolution"
msgstr "끊어적기 해상도를 바꿉니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16930
msgid "Connect/Remove/Configure game controler"
msgstr "게임 컨트롤러를 연결하거나 지우고 구성합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16932
msgid "Configuration of palette tool"
msgstr "팔레트 도구를 구성합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16934
msgid "Open configuration dialog for shortcut key"
msgstr "바로 가기 키를 구성하는 대화 상자를 엽니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16936
msgid "Open configuration dialog for vibrato preset"
msgstr "떨림 미리 설정을 구성하는 대화 상자를 엽니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16938
msgid "Edit default singer style"
msgstr "가수의 기본 노래 스타일을 편집합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16940
msgid "Configuration of this sequence."
msgstr "이 시퀀스를 구성합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16942
msgid "Add new track."
msgstr "새 트랙을 더합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16944
msgid "Add/Remove/Edit background music"
msgstr "배경음악을 더하거나 지우고 편집합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16946
msgid "Enable current track."
msgstr "현재 트랙을 사용합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16948
msgid "Copy current track."
msgstr "현재 트랙을 복사합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16950
msgid "Change track name."
msgstr "트랙 이름을 바꿉니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16952
msgid "Delete current track."
msgstr "현재 트랙을 지웁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16954
msgid "Render current track."
msgstr "현재 트랙을 렌더링합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16956
msgid "Render all tracks."
msgstr "모든 트랙을 렌더링합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16958
msgid "Show background items."
msgstr "배경 항목을 보여줍니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16960
msgid "Select voice synthesis engine."
msgstr "음성 합성 엔진을 선택합니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16962
msgid "AquesTone"
msgstr "AquesTone"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16964
msgid "UTAU"
msgstr "UTAU"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16966
msgid "vConnect-STAND"
msgstr "vConnect-STAND"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16968
msgid "VOCALOID1"
msgstr "VOCALOID1"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16970
msgid "VOCALOID2"
msgstr "VOCALOID2"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:16972
msgid "Clear menu items"
msgstr "메뉴의 항목들을 지웁니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17081
msgid "Input Offset Seconds"
msgstr "오프셋 초 입력"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17172
#, csharp-format
msgid "file '{0}' is already registered as BGM."
msgstr "'{0}' 파일은 이미 BGM으로 등록되었습니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17193
#, csharp-format
msgid "remove '{0}'?"
msgstr "'{0}'을 지우시겠습니까?"

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17278
msgid "Failed loading script."
msgstr "스크립트를 불러오지 못했습니다."

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17648
msgid "Check For Updates"
msgstr ""

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17649
#, csharp-format
msgid "New version {0} is available."
msgstr ""

#: Cadencii/ui/main/FormMain.cs:17658
msgid "Can't get update information. Please retry after few minutes."
msgstr ""

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:758
msgid "Executable(*.exe)|*.exe"
msgstr "실행 파일(*.exe)|*.exe"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:763
msgid "Select Singer Directory"
msgstr "가수 디렉터리 선택"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:768
msgid "Appearance"
msgstr "모양"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:769
msgid "Operation"
msgstr "작업"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:770
msgid "Platform"
msgstr "플랫폼"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:771
msgid "UTAU Singers"
msgstr "UTAU 가수"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:773
msgid "Synthesizer"
msgstr "신디사이저"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:777
msgid "Resolution(VSTi)"
msgstr "해상도(VSTi)"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:778
msgid "Control Curve"
msgstr "제어 곡선"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:781
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:793
msgid "Enable Automatic Vibrato"
msgstr "자동 떨림 사용"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:783
msgid "Default Vibrato Length"
msgstr "기본 떨림 길이"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:785
msgid "Minimum note length for Automatic Vibrato"
msgstr "자동 떨림의 최소 음표 길이"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:788
msgid "Auto Vibrato Type"
msgstr "자동 떨림 유형"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:789
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:791
msgid "VOCALOID Editor Compatible"
msgstr "보컬로이드 에디터 호환"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:790
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:792
msgid "User Defined"
msgstr "사용자 정의"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:802
msgid "Default Singer"
msgstr "기본 가수"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:804
msgid "Pre-Send time"
msgstr "예비 발음 시간"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:806
msgid "Waiting Time"
msgstr "대기 시간"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:808
msgid "Chase Event"
msgstr "이벤트 추적"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:810
msgid "Buffer Size"
msgstr "버퍼 크기"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:816
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:817
msgid "Menu / Lyrics"
msgstr "메뉴/가사"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:818
msgid "Screen"
msgstr "화면"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:819
msgid "UI Language"
msgstr "UI 언어"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:820
#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:821
msgid "Change"
msgstr "바꾸기"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:822
msgid "Track Height (pixel)"
msgstr "트랙 높이 (픽셀)"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:823
msgid "Visible Control Curve"
msgstr "보이는 제어 곡선"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:827
msgid "Piano Roll"
msgstr "피아노 롤"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:828
msgid "Mouse wheel Rate"
msgstr "마우스 휠 속도"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:830
msgid "Fix Song position to Center"
msgstr "노래 위치를 가운데로 수정"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:831
msgid "Horizontal Scroll when Mouse wheel"
msgstr "마우스 휠로 가로 스크롤"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:832
msgid "Keep Lyric Input Mode"
msgstr "가사 입력 모드 유지"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:833
msgid "Play Preview On Right Click"
msgstr "오른쪽 누르기로 미리 보기 재생"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:834
msgid "Enable Quantize for Curve Selecting"
msgstr "커브 선택에 끊어적기 사용"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:835
msgid "Use space key as Middle button modifier"
msgstr "스페이스 키를 마우스 가운데 버튼의 보조키로 사용"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:837
msgid "Misc"
msgstr "기타"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:838
msgid "Maximum Frame Rate"
msgstr "최대 프레임 속도"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:839
msgid "frame per second"
msgstr "초당 프레임"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:840
msgid "Waiting Time for Preview"
msgstr "미리 보기 대기 시간"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:841
msgid "MIDI In Port Number"
msgstr "MIDI In 포트 번호"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:842
msgid "MTC MIDI In Port Number"
msgstr "MTC MIDI In 포트 번호"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:843
msgid "Translate Roman letters into Kana"
msgstr "로마자를 가나로 번역"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:847
msgid "UTAU Cores"
msgstr "UTAU 코어"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:848
msgid "Path:"
msgstr "경로:"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:849
msgid "Invoke wavtool with Wine"
msgstr "와인으로 wavtool 호출"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:850
msgid "path"
msgstr "경로"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:851
msgid "Check the box to use Wine"
msgstr "와인을 사용하려면 확인란 선택"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:852
msgid "Enable Workaround for Wide-Character Path"
msgstr ""

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:856
msgid "Program Change"
msgstr "프로그램 바꾸기"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:856
msgid "Path"
msgstr "경로"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:864
msgid "Automatical Backup"
msgstr "자동 백업"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:865
msgid "interval"
msgstr "간격"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:866
msgid "minute(s)"
msgstr "분"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:867
msgid "Keep Project Cache"
msgstr "프로젝트 캐시 유지"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:871
msgid "Synthesizer DLL Usage"
msgstr "신디사이저 DLL 사용"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:873
msgid "Default Synthesizer"
msgstr "기본 신디사이저"

#: Cadencii/ui/preference/Preference.cs:1237
msgid ""
"Restart Cadencii to complete your changes\n"
"(restart will NOT be automatically done)"
msgstr ""
"바뀐 내용을 적용하려면 Cadencii를 다시 시작해야 합니다\n"
"(자동으로 다시 시작하지 않습니다)"

#: vConnectStandDBConvert/MainForm.cs:126
msgid "Completed"
msgstr ""

#: vConnectStandDBConvert/MainForm.cs:183
msgid "UTAU DB Converter for vConnect-STAND"
msgstr ""

#: vConnectStandDBConvert/MainForm.cs:184
msgid "Select source UTAU database"
msgstr ""

#: vConnectStandDBConvert/MainForm.cs:185
#: vConnectStandDBConvert/MainForm.cs:188
msgid "Select"
msgstr ""

#: vConnectStandDBConvert/MainForm.cs:187
msgid "Select destination directory"
msgstr ""

#~ msgid "Name of dictionary"
#~ msgstr "사전 이름"

#~ msgid "Generate {0} file"
#~ msgstr "{0} 파일 만들기"

#~ msgid "Analyzer, 'straightVoiceDB.exe' does not exist."
#~ msgstr "분석 파일, 'straightVoiceDB.exe' 가 없습니다."

#~ msgid ""
#~ "Don't know the path of 'resampler.exe'. Please check the configuration of "
#~ "Cadencii."
#~ msgstr ""
#~ "'Resampler.exe'의 경로를 알 수 없습니다. Cadencii의 구성을 확인하십시오."

#~ msgid "Remaining"
#~ msgstr "나머지"

#~ msgid "elapsed"
#~ msgstr "경과"

#~ msgid "day"
#~ msgstr "일"

#~ msgid "hour"
#~ msgstr "시간"

#~ msgid "min"
#~ msgstr "분"

#~ msgid "Save As"
#~ msgstr "다른 이름으로 저장"

#~ msgid "Generate FRQ files"
#~ msgstr "FRQ 파일 만들기"

#~ msgid "Generate STF files"
#~ msgstr "STF 파일 만들기"

#~ msgid "Search Next"
#~ msgstr "다음 찾기"

#~ msgid "Search Previous"
#~ msgstr "이전 찾기"

#~ msgid "File Name"
#~ msgstr "파일 이름"

#~ msgid "Alias"
#~ msgstr "별칭"

#~ msgid "Offset"
#~ msgstr "오프셋"

#~ msgid "Consonant"
#~ msgstr "자음"

#~ msgid "Blank"
#~ msgstr "비어 있음"

#~ msgid "Voice DB Config(*.ini)|*.ini"
#~ msgstr "음성 DB 구성(*.ini)|*.ini"

#~ msgid "Refresh STF"
#~ msgstr "STF 새로 고침"

#~ msgid "Refresh FRQ"
#~ msgstr "FRQ 새로 고침"

#~ msgid "Search"
#~ msgstr "찾기"

#~ msgid "Next"
#~ msgstr "다음"

#~ msgid "Previous"
#~ msgstr "이전"

#~ msgid "Voice DB Config"
#~ msgstr "음성 DB 구성"

#~ msgid "Open Voice DB configuration file"
#~ msgstr "음성 DB 구성 파일 열기"

#~ msgid "Save Voice DB configuration file."
#~ msgstr "음성 DB 구성 파일을 저장합니다."

#~ msgid "Save Voice DB configuration file with new name."
#~ msgstr "음성 DB 구성 파일을 새 이름으로 저장합니다."

#~ msgid "Do you want to save this config?"
#~ msgstr "이 설정을 저장하시겠습니까?"

#~ msgid "Singer Properties"
#~ msgstr "歌手のプロパティ"

#~ msgid "milli second"
#~ msgstr "ミリ秒"

#~ msgid "Recent files"
#~ msgstr "最近使ったファイル"

#~ msgid "VOCALOID1 [1.0]"
#~ msgstr "VOCALOID1 [1.0]"

#~ msgid "VOCALOID1 [1.1]"
#~ msgstr "VOCALOID1 [1.1]"

#~ msgid "primary"
#~ msgstr "プライマリ"

#~ msgid "secondary"
#~ msgstr "セカンダリ"

#~ msgid "Load secondary VOCALOID1 DLL"
#~ msgstr "セカンダリVOCALOID1 DLLを読み込む"

#~ msgid "Other Settings"
#~ msgstr "その他の設定"

#~ msgid ""
#~ "Select command and hit key(s) you want to set.\n"
#~ "Hit Backspace if you want to remove shortcut key."
#~ msgstr "やり直し"

#~ msgid "Current Platform"
#~ msgstr "現在の実行環境"

#~ msgid "Use Command key as Control key"
#~ msgstr "コマンドキーをコントロールキーとして使う"

#~ msgid "with Wine"
#~ msgstr "wineを使う"

#~ msgid "Invoke UTAU cores with Wine"
#~ msgstr "Wine経由でUTAUコアを起動する"

#~ msgid "Select category of menu"
#~ msgstr "メニューのカテゴリを選択してください"

#~ msgid "Singer"
#~ msgstr "原音"

#~ msgid "Import ReWire host tempo"
#~ msgstr "ReWireホストからテンポを取得"

#~ msgid "Reload VSTi"
#~ msgstr "VSTiをリロード"

#~ msgid "Top Most"
#~ msgstr "手前に表示"

#~ msgid "UTAU voice DB"
#~ msgstr "UTAU音源"

#~ msgid "Open configuration window for UTAU voice DB (oto.ini)"
#~ msgstr "UTAU原音の設定ファイル(oto.ini)の編集画面を開きます"

#~ msgid "UTAU project file (current track)"
#~ msgstr "UTAUプロジェクトファイル (現在のトラック)"

#~ msgid "Table of contents"
#~ msgstr "目次"

#~ msgid "Preface"
#~ msgstr "はじめに"

#~ msgid "How to install"
#~ msgstr "インストール"

#~ msgid "How to use"
#~ msgstr "使い方"

#~ msgid "FAQ"
#~ msgstr "よくある質問"

#~ msgid "License"
#~ msgstr "ライセンス"

#~ msgid ""
#~ "Cadenncii is a free software for editing scores for several singing "
#~ "synthesis systems."
#~ msgstr ""
#~ "Cadenciiは歌声合成システムのための、フリーの楽譜編集ソフトウェアです。"

#~ msgid ""
#~ "At this time, <a href=\"%s\">VOCALOID</a>, <a href=\"%s\">VOCALOID2</a>, "
#~ "<a href=\"%s\">UTAU</a>, STRAIGHT with UTAU, and <a href=\"%s"
#~ "\">AquesTone</a> are available as synthesizer."
#~ msgstr ""
#~ "今のところ、<a href=\"%s\">VOCALOID</a>、<a href=\"%s\">VOCALOID2</a>、<a "
#~ "href=\"%s\">UTAU</a>、STRAIGHT with UTAU、および<a href=\"%s\">AquesTone</"
#~ "a>を合成システムとして利用できます。"

#~ msgid "Operating System"
#~ msgstr "オペレーティングシステム"

#~ msgid "with .NET Framework 2.0 or later"
#~ msgstr ""
#~ "ただし.NET Framework 2.0またはこれより新しい.NET Frameworkがインストールし"
#~ "てあること"

#~ msgid "Install"
#~ msgstr "インストール"

#~ msgid "Change pre-measure"
#~ msgstr "プリメジャーを変更"

#~ msgid "Change WAVE format"
#~ msgstr "WAVEフォーマットを変更"

#~ msgid "WAVE format"
#~ msgstr "WAVEフォーマット"

#~ msgid "Cannot convert '{0}' to number"
#~ msgstr "'{0}'を数値に変換できません"

#~ msgid "Set this vibrato as default"
#~ msgstr "この音符のビブラートをデフォルトにする"

#~ msgid "Default Vibrato Rate"
#~ msgstr "デフォルトビブラート速度"

#~ msgid "Default Vibrato Depth"
#~ msgstr "デフォルトビブラート振幅"

#~ msgid ""
#~ "(Rate/Depth curve should be set from [Lyric] -> [Set this vibrato as "
#~ "default])"
#~ msgstr ""
#~ "(Rate/Depthカーブの設定は[歌詞] -> [この音符のビブラートをデフォルトにす"
#~ "る]により行ってください)"

#~ msgid "Game controler instanceof not available"
#~ msgstr "ゲームコントローラが接続されていません"

#~ msgid "Start Realtime Input"
#~ msgstr "リアルタイム入力を開始"

#~ msgid "Play After Synth"
#~ msgstr "合成後に再生する"

#~ msgid "Stop Realtime Input"
#~ msgstr "リアルタイム入力を停止"

#~ msgid "Start realtime input."
#~ msgstr "リアルタイム入力を開始"

#~ msgid "Set global pitch shift."
#~ msgstr "グローバル・ピッチシフトを設定"

#~ msgid "file '{0}' instanceof already registered as BGM."
#~ msgstr "ファイル '{0}' は既にBGMに指定されています"

#~ msgid "Speed"
#~ msgstr "速度"

#~ msgid "Metronome Config"
#~ msgstr "メトロノームの設定"

#~ msgid "MIDI Device"
#~ msgstr "MIDIデバイス"

#~ msgid "Metronome"
#~ msgstr "メトロノーム"

#~ msgid "Note# (Bell)"
#~ msgstr "ノートナンバー(ベル)"

#~ msgid "Program#"
#~ msgstr "プログラムナンバー"

#~ msgid "Program# (Bell)"
#~ msgstr "プログラムナンバー(ベル)"

#~ msgid "Ring Bell"
#~ msgstr "ベルを鳴らす"

#~ msgid "Vibrato Depth"
#~ msgstr "ビブラートの振幅"

#~ msgid "Mouse wheel speed"
#~ msgstr "マウスホイール時の移動速度"

#~ msgid "Drawing lyrics to screen or not"
#~ msgstr "歌詞をピアノロールに表示するかどうか"

#~ msgid "Generate STF file"
#~ msgstr "STFを作成する"

#~ msgid "Whether scroll horizontally with mouse-wheel"
#~ msgstr "マウスホイール時に水平方向にスクロールする"

#~ msgid "Tolerance of mouse operation (in pixel)"
#~ msgstr "マウス操作の許容範囲(pixel)"

#~ msgid "VST dll(*.dll)|*.dll"
#~ msgstr "VSTプラグイン(*.dll)|*.dll"

#~ msgid "Original Format(*.evsq)|*.evsq"
#~ msgstr "Original Format(*.evsq)|*.evsq"

#~ msgid "note"
#~ msgstr "音符"

#~ msgid "whether scroll horizontally with mouse-wheel"
#~ msgstr "whether scroll horizontally with mouse-wheel"

#~ msgid ""
#~ "Select command and hit key(s) you want to set.\n"
#~ "Hit Delete or Backspace if you want to remove shortcut key."
#~ msgstr ""
#~ "コマンドを選択し、設定したいキーの組み合わせを入力してください\n"
#~ "設定を消去する場合DeleteまたはBackspaceを入力してください"

#~ msgid "Reload"
#~ msgstr "リロード"

#~ msgid "Show actual pitch line or not"
#~ msgstr "ピッチ曲線を表示するかどうか"

#~ msgid "Keey Project Cache"
#~ msgstr "Keey Project Cache"

#~ msgid "Playback Sample Sound"
#~ msgstr "合成音のサンプル出力"

#~ msgid "mio"
#~ msgstr "mio"

#~ msgid "Dynamics"
#~ msgstr "ダイナミクス"

#~ msgid "Vibrato type"
#~ msgstr "ビブラートの種類"

#~ msgid "Vibrato Settings"
#~ msgstr "ビブラートの設定"

#~ msgid "list of files recentry used"
#~ msgstr "list of files recentry used"

#~ msgid "maximum frame rate(in frames per second)"
#~ msgstr "maximum frame rate(in frames per second)"

#~ msgid "Run"
#~ msgstr "実行"

#~ msgid "MP3 File(*.mp3)|*.mp3"
#~ msgstr "MP3ファイル(*.mp3)|*.mp3"

#~ msgid "Program change of default singer"
#~ msgstr "デフォルト歌手のプログラムチェンジ"

#~ msgid "Fix play cursor to the center of screen"
#~ msgstr "マーカーを画面中心に固定"

#~ msgid "Place Tempo/Beat Dialog to appropriate Position"
#~ msgstr "テンポ/拍子ダイアログを使いやすい位置に出す"

#~ msgid "Current"
#~ msgstr "現在のトラック"

#~ msgid "name"
#~ msgstr "トラック名"

#~ msgid "Mute"
#~ msgstr "ミュート"

#~ msgid "vocaloid meta text"
#~ msgstr "vocaloidメタテキスト"

#~ msgid "start"
#~ msgstr "start"

#~ msgid "Auto Vibrato Settings"
#~ msgstr "オートビブラートの設定"

#~ msgid "Vibrato Rate"
#~ msgstr "ビブラートの周期"

#~ msgid "notes"
#~ msgstr "音符の数"

#~ msgid "Timing"
#~ msgstr "タイミング"

#~ msgid "tolerance of mouse operation (in pixel)"
#~ msgstr "tolerance of mouse operation (in pixel)"

#~ msgid "List of files recentry used"
#~ msgstr "最近使用したファイルのリスト"

#~ msgid "capacity of RecentFiles"
#~ msgstr "最近使用したファイルリストのリスト長"

#~ msgid "Convert Tempo"
#~ msgstr "Convert Tempo"

#~ msgid ""
#~ "If checked, convert gate-time of notes in order to match the base-tempo"
#~ msgstr ""
#~ "チェックを入れると、全音符のゲートタイムを曲頭のテンポでの演奏時刻と合致す"
#~ "るよう変換します"

#~ msgid "Exit without save？"
#~ msgstr "保存せずに終了しますか？"

#~ msgid "Project Property"
#~ msgstr "プロジェクトのプロパティ"

#~ msgid "Capacity of RecentFiles"
#~ msgstr "最近使用したファイルのリスト長"

#~ msgid "Maximum frame rate(in frames per second)"
#~ msgstr "画面描画の最大フレームレート(fps)"

#~ msgid "Convert Gate-time"
#~ msgstr "ゲートタイムを変換"

#~ msgid "Default value of pre-measure"
#~ msgstr "デフォルトプリメジャー"

#~ msgid "Default scale for width direction in pixel/clock"
#~ msgstr "横方向のデフォルトの表示倍率(pixel/clock)"

#~ msgid "Pre-Send Time for sample sound"
#~ msgstr "サンプル音出力までのプリセンドタイム"

#~ msgid "Font size in GraphicsUnit.Point unit"
#~ msgstr "メニュー項目のフォントサイズ(ポイント)"

#~ msgid "tempo"
#~ msgstr "テンポ"

#~ msgid "Set Sound File"
#~ msgstr "音声ファイルを指定"

#~ msgid "lyric"
#~ msgstr "歌詞"

#~ msgid "Counter"
#~ msgstr "カウンター"

#~ msgid "Project Proeprty"
#~ msgstr "Project Proeprty"

#~ msgid "end"
#~ msgstr "end"

#~ msgid "Shortcut Keys"
#~ msgstr "ショートカットキー"

#~ msgid "Use Custom File Dialog"
#~ msgstr "monoのファイルダイアログを使用しない"

#~ msgid "Master Tuning"
#~ msgstr "マスターチューニング"
